中美貿易戰將開打 東莞有港商擬遷生產線至東南亞

中美貿易戰本星期稍後正式「展開」，兩國開始向對方商品徵收額外關稅。有在東莞設廠的港商，預計每年將要額外支付一百萬美元開支，計劃將部分生產線搬到東南亞，避開關稅。

這間位於東莞的港資五金零件加工廠，製造的零件可用於家品、電器等等，其中兩成製品出口美國，每個月出口貨品總值幾百萬美元。

工廠營業經理梁小姐說：「例如家電就是一些攪拌機裏面的馬達，裡面的一支軸。」

如果美國幾天後落實徵收額外關稅決定不變，這間廠出口到美國約三百款零件，有二百款會在清單入面。

例如這款配件，每粒售價大約0.2美元，即約1.5元港幣。不要少看它，廠商一年出口20萬粒去美國，若加徵關稅百分之25，一年就要多付約一萬美元。

廠商正尋求解決辦法，包括將廠搬往東南亞。

梁小姐說：「東南亞轉口到美國的話，是否又增加了一個運費，我們預計成本再加運費，和一些管理費用，大概有百分之15至20。」

根據內地海關統計數據，去年五金製品對外貿易較前年升百分之16，其中出口總額約1045億美元。原本五金業界都繼續看好前景，但貿易戰若開打，就要另行盤算。

廣東省政府參事王則楚說：「若執行的話，(加稅)就會進入成本，例如進口要多少錢，你買的話就多少錢，不買也算了，我們就做不起，做不起就不做，不做就調整生產結構，我們要認真對待，不要指望政府日後補貼我們，這種幻想不應該有。」

國務院亦對原產於美國659項、總值約五百億美元進口商品，同樣加徵百分之25關稅作為報復，當中包括肉類、大豆、水果等農產品，及汽車等約八成產品，跟美國一樣，會在星期五開始徵稅。

東莞正正經經搞黃，認真贏國從此唔會怕任何經濟制裁

我們認真做雞,你們放心叫雞

一路一帶

點走得到丫，五金廠的設備廠房投資大，重新開個不如執咗佢唔做喇

其實東莞家下乜嘢環境

依家先走

正正經經做雞咪算囉

11:00後基本死城一樣

𠵱家先考慮係咪遲咗啲啊

聽講D傢俬廠同零件廠都做緊, 應該唔會太靜卦?

唔該東莞正正經經搞好雞竇算把啦
成日好高騖遠想做升級轉型
自從無雞叫之後，成個死城咁L樣

走到先得架，而家幾多廠想走都走唔到

口說愛國
一講錢第一個走先

做好色情業的話世界第一都有得攞
荷蘭都bye bye

慘無人道
邊有人咁撚on9
將自己最擅長嘅野唔做架

無得比，百雞展翅
揀女真係世界第一

租都死啦, 呢3,4年廠租升左成倍

港商遷走至東南亞, 中國成最大贏家

中國人唯一行到ISO既產業